<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>MimaGlows阿码不妙屋</title>
    <link>https://mimaglows.com/</link>
    
    <atom:link href="https://mimaglows.com/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>每天换头像为生</description>
    <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:48:29 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>随心的回忆，泪与笑的浮沉。</title>
      <link>https://mimaglows.com/2023/02/26/the-past/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2023/02/26/the-past/</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:23:11 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>他告诉我，你想成为什么样的人，世界在你的眼前究竟是什么模样。我当时答不上来，当时我认为我不属于这里，我来到这里是钻了各种各样的狗屎运，以及钱，我深知其中的不公平，所以这让我显得自卑，这一份自卑情绪一直延续到了今天，即使到了大学依然如此，有一些人应当比我聪明的，但是他们错过了一些机会，或者没有足够的条件去掌握那个机会，所以我越过了他们来到了这个高度，所以某种意义上，我不断拼命地试图证明自己配得上这里。但是当时的我坐在他旁边，拿着可乐，在月光下乒乓球台上桌着，他聊着他的理想和兴趣，我就这样听着，试图用一些笑话去显得合群。</p><p>我搞砸了很多事情，那时的小学的孩子们心思是单纯的，笑得纯粹，能够单纯地释放爱，也能毫无羞愧地释放恶。我被同学们嘲笑到今天，因为那时只有班长对我好，所以与班长换座时，不知怎么地在课堂上哭了起来。我没有审题去写了一篇完全偏题的作文，这是一封书信，本来应该是写给自己的亲戚的，但是却不知怎么我写成了给老师的信，这还不算完，我写了一封满是质疑的信，我当时不明白为什么老师只在对外的公开课上上心（可能对当时我来说，老师会显得更加温柔些），也不知道为什么一定在每节课上写下本堂目标，我觉得那完全是浪费时间。我被老师一顿臭骂，我被我父母和婆婆一顿臭骂，我在妈妈的要求哭着重新写了一份给老师，可是这件事不算完，老师在课堂上把这封给老师的“满是偏见”的信在全班念了一遍，不过没有说出我的名字，但是同学们很快就知道了这封信是出自我的手，因为我当时坐在台下如坐针毡，面红耳赤，哭了起来。不知道为什么，这件事最后没有被同学们记住。如果说有一些事情能够慢慢淡忘的话，但我或许永远不能原谅这位当时年轻的、刻薄的女语文老师。</p><p>那时的我，不知为什么缺少被爱的感觉呢？我至今都想不明白。而这种事情在大学或许算走了出来，我知道并不是没有人不爱我，同时我也不再需要那么多的“承認欲求“了，我知道我现在的话多是一种表面，我没有和别人真正交过心，有时候我会觉得，把我内心的想法说出来只会被人嘲笑，所以有时候不说会好一点。</p><p>说起来，很多同龄人，在经历了大学的浮沉后就变得冷漠了，用冷酷的眼光打量他她它遇见的所有人，因为他她它会觉得这个人或许是影响其前进的竞争对手，不过说起来，他们想要追求的不过是一份不用想太多，也没有多好至少比较稳定的工作罢了。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E5%9B%9E%E5%BF%86/">回忆</category>
      
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2023/02/26/the-past/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>流水账（其三）：新冠、广州行、新年、Xbox和电影</title>
      <link>https://mimaglows.com/2023/01/29/diary-jan/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2023/01/29/diary-jan/</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 07:49:11 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Goodbye-COVID-19"><a href="#Goodbye-COVID-19" class="headerlink" title="Goodbye, COVID-19"></a>Goodbye, COVID-19</h2><p>我希望这是我最后一次写与新冠有关的文字，十二月初的时候，本来我已经对解封都不报期望，躺在床上玩手机，突然一个通知告诉我们这个寝室楼出现了阳性，并告诉我们在晚上九点半之前离开不然就会封锁这个寝室楼，这个通知诡异的地方就在于，明明在寝室楼里已经出现了阳性，理论来说寝室楼内所有的人都是密接和次密接，那么所有人都应该在原地隔离，把学生赶走（赶回家，很多人都是当场定的价格昂贵的次日机票）无疑是和当时政策完全背道而驰，我有一种阴谋论的想法，就是寝室楼里出现了阳性是学校自编自导的一出戏，把学生尽快赶回家才是目的，因为学生的健康始终是属地管理，只要学生不在学校，校方就不用承担任何责任。我回到重庆后，依然进行了消码0+3，搞笑的是就在我到达重庆的第二天，全国防疫政策就开始急转弯并取消了落地防控政策，我不清楚国家是否为此政策做好了准备，至少人满为患的急诊科和殡仪馆咨询台告诉我一定程度上没有，三年的“疫情生活”就在一声令下结束，这个政策确实是我所期盼的，但是它又发生在错误的时间。一时间又涌现出一大批争论和阴谋论，但是大家吵来吵去，其实对新冠病毒一直都没有什么清晰的认识，它现在究竟毒性如何，它传染力有多强，我们应该怎么准备这些问题我们都没有搞清楚，所以才会有所谓的”封控派“和”自由派“争论不休。最终几乎是所有人都是以自己的身体给这些问题以答案。</p><p>我是12月30日，去年年末开始发烧的，当时全家就只剩下我还没有出现症状了，我那天早上感觉还没什么异样，午饭过后就感觉到发冷，一测体温37.8℃，但是十分钟后就飙到了38.4℃，但是当天又得给我的学期论文收尾，就不得不顶着头痛坐在电脑桌前，尔后几天我都是在床上度过的，前两天我是在发热——发热头痛到难以忍受——吃布洛芬——出汗缓解——继续发热的循环中度过，在第三天第四天的时候基本退烧，可是喉咙从之前的瘙痒变成刺痛，这种刺痛和前面的发热带来的折磨有过之而不及，在第七天第八天这些症状才基本结束，新冠病毒在我体内的旅途算是中止了，但是它所带来的影响还远没有消失，去广州的前一两天，我去机厅玩了会maimai，第一把我甚至玩一点12+都费劲，累死累活也打不到14；以及跟腱炎，仅仅是开了一个小时车，在一周的时间里我右脚痛完左脚痛，一直到广州行的第二天才算好。</p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/IMG_7921.jpg" style="zoom: 50%;" /><p>乙类乙管政策的出台基本宣告三年的“新冠时代”的结束，我想以后的人们和历史书（如果没有被恶意修改的话）提起这三年大概是一场噩梦，新冠肺炎本身的毒性和防控政策导致大批个体工商户和小微企业的倒闭，工资降低的同时通货膨胀愈发严重，第三产业消费凋敝，存款率不断增加，我此前就在想，许多人是因为此前国家经济上行给予他们足够的信心，所以才会选择性忽略一些问题，但是随着经济形势下滑，这些问题逐渐浮上水面，以至于形成了一种矛盾乃至冲突，人们的不满情绪在不断上升，但是这种消极的情绪却没有合适的出口（我指的是，消极情绪来自于出现并激化的矛盾，但是这些矛盾却没有适当的解决方式，只能靠不确定的自上而下的改变，但这种改变很多时候收效甚微），各种各样的说辞出现在我的社交媒体上，Twitter也有，QQ空间也有，看多了就会心烦意乱。你说这是政治作秀吗，那2020年和2021年防疫形势向好之时，大家当时都觉得这只是一种短痛，我们仍然能回到疫情前的生活节奏，所以各式市场依然活跃，经济形势仍然让人能够接受，但是在2022年，疫情形势急转直下，严格的封控政策在大火中所丧失的生命、崩盘的疫情蔓延形势、社会成规模的反对声音以及各种各样的阴谋论中垮台，让人不得不思考，难道我们前面两年的防控是错误的吗，因为最终你还是会在不断的外来输入疫情中走向崩溃，这时的我无法理清这中间的逻辑，尚等数十年后由历史学家作出判断更好，甘与苦与苦最终还是人民在承担。</p><h2 id="广州行"><a href="#广州行" class="headerlink" title="广州行"></a>广州行</h2><h3 id="迄今为止快一年的想法"><a href="#迄今为止快一年的想法" class="headerlink" title="迄今为止快一年的想法"></a>迄今为止快一年的想法</h3><p>也受益于这新十条和乙类乙管，之前我定我大概会在元旦假期的时候来广州，还在担心是否会因为广州和重庆的疫情太严重然后来到广州还得隔离做核酸之类，结果到我1月14日起飞的时候，我完全不用顾虑这些事情了，没有人查验我的健康码，除了广州地铁没有人会管我是否戴口罩，等我在南村万博站下车的时候，天气晴朗正好，旁边是番禺天河城，出站沿着大道走能够看到大楼之间有一片低洼地，像是用来当成公园的，有很多年轻人，吸一口气，很有大都市的味道。</p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206194710879.png" alt="image-20230206194710879" style="zoom: 67%;" /><p>城市的味道倒没有什么特别的，毕竟我也是在钢筋混凝土之间长大，来广州，最重要的目的也是见见人。这个想法大概在大半年前就已经在Discord聊天中表露过了，从开玩笑的想法，到提出这种意愿，到开始商量时间，再到商量预定酒店和行程，在高铁票预定成功之前（高铁正常行程早已预定完了，直到出行前几天看到有一个凌晨2:44从广州出发，10:30到重庆西站的加班动车，没有多想就立即预定下来，因为同期的机票因为春运的关系，简直是来程的价格后面加个零。）心一直都是悬着的。但最终成行的感觉很好。</p><h3 id="表情、Chino-Kafuu-、maimai和100-4949"><a href="#表情、Chino-Kafuu-、maimai和100-4949" class="headerlink" title="表情、Chino Kafuu (?)、maimai和100.4949%"></a>表情、Chino Kafuu (?)、maimai和100.4949%</h3><p><a href="https://biaoqingqwq.github.io/">表情</a>是我广州行见到的第一个人。奇迹般的订一间酒店，甚至分配到的房还是个对门。飞机落地是十二点，中途耽搁了一下（我充电宝落在飞机里了，等了半个小时让清洁组帮我拿过来），等我出南村万博站已经快三点了，饿的实在受不了先去麦当劳吃了一顿，这个时候表情已经在打mai了，去酒店把东西放了然后休息了一下然后去番禺天河城的机厅，那天广州实在是热的不行，甚至已经到了要开空调的程度，我单是这样走就已经满头大汗了，这个事情之后跟我同行的所有人都会明白，我的出汗量大的吓人。到机厅终于看到了熟悉的ID。我第一脑海里想起的事情是表情在dc发的一个使命召唤里的美国大兵Chino，Chino在英文语境里还真是一个男孩的名字，这种事情告诉我们二次元还是不能入脑了，之后见其他人也有相似的出入感，当然一旦适应了，还是得宣布我之前讲的那句名人名言还是有效的，<del>记忆永远纯真。</del></p><p>最搞笑的事情是，两人见面甚至一句话都不敢说，还得去dc交流。这个实在是太尴尬了，写下来都觉得不好意思。</p><p>说回maimai，番禺天河城的maimai别的不说，按键是真的轻脆，打个交互跟起飞一样，只是可惜那天我打实在是太累了，也打不出什么成绩，表演性质的打了下紫茄子和紫潘，给这个不存在的全国行脚留下点印记。当然最重量级的还得是那个100.4949%，过后我在重庆打怎么打都打不上去了，因为确实读不懂星星，糊出一个全黄星也是运气，但是我别的又没有能抓住，所以就寄了，100.4俱乐部很悲催的喜加一。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206194749960.png" alt="image-20230206194749960"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206194808325.png" alt="image-20230206194808325"></p><h3 id="nc、广州塔、海心桥和海心沙"><a href="#nc、广州塔、海心桥和海心沙" class="headerlink" title="nc、广州塔、海心桥和海心沙"></a>nc、广州塔、海心桥和海心沙</h3><p>在广州的第一天饮食是真的健康，早上起来七点钟在重庆吃的早餐，然后下午三点才是午餐，等我们六点打完乘地铁直到吃饭都已经八点多了，nc还在等我们。所谓”社恐“总是得等别人带着来开口，所以聊着聊着大家就能放得开了。可惜”一点小小的广州震撼“的凉茶我还是没有喝到。之前提出晚上想去广州塔附近转转，表情去过太多次了于是自己去一个地方拿行李，所以就我和nc去了。出站正好就在广州塔底部，因为今天的票已经卖完了所以没办法上去，只能在广州塔附近拍了照，沿着珠江岸往海心桥海心沙方向走，14号的晚上没有白天那种热浪，也不带有一丝冬日寒风的凌冽，只有凉爽的江风，走上海心桥刚好能够看到珠江两岸的风景，也是一种别样的体验，或许是因为城市夜景已经见得太多了吧，所以就想拼命找一些不一样的东西。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206194834979.png" alt="image-20230206194834979"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206194851243.png" alt="image-20230206194851243"></p><p>最大的惊喜是海心沙那里，是过去亚运会开幕式举办的地方，和我想像的舞台不同，它是一种半包围的结构，你可以直接走到舞台中央，面对上千的观众座位席，实在是让人感到震撼。刚好穿过舞台直接到APM线的海心沙站，从那里乘地铁回酒店。一路上被社牛nc带着就放开聊的很多，杂七杂八。等我们都到酒店了表情还没到，不知道去哪里了。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206194955337.png" alt="image-20230206194955337"></p><p><del>于是当天晚上表情就遭重了。</del></p><h3 id="Lxns、贱贱、早茶、音游窝和萨莉亚"><a href="#Lxns、贱贱、早茶、音游窝和萨莉亚" class="headerlink" title="Lxns、贱贱、早茶、音游窝和萨莉亚"></a>Lxns、贱贱、早茶、音游窝和萨莉亚</h3><p>第二天的行程是我、<a href="https://lxns.net/">落雪</a>、<a href="https://mc-myth.cn/">贱贱</a>、表情和nc五个人吃早茶然后去音游窝打maimai。虽然说是早茶，但是真的到了然后开吃的时候已经是中午十一点多了，早上我就一直等什么时候表情和nc那俩人出来，说是早茶所以也不敢吃东西，<del>太健康的三餐了。</del>，我有点像个小学生，不知道怎么去搭话，也不知道该能吃什么，该怎么吃好，五个人就我一个点了饭…但红米肠真的很好吃。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195013150.png" alt="image-20230206195013150"></p><p>之后是去音游窝打mai，众所周知的原因我不可能说得很详细，落雪和贱贱有点可惜没什么参与感，还是打国服比较好，不过对我来说还是把最想玩的几首歌都给摸了一遍。</p><p>晚上因为我<del>这个从农村进城</del>从来没有吃过所以一行人去了一家萨莉亚，在萨莉亚我们坐了快两个小时，经过了一天我们聊的就更开了，跟前一夜跟nc一样什么话题都聊了一遍…萨莉亚的价格真的很便宜，味道也可以，后来第三天晚上我自己一个人又去吃了一遍。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195034137.png" alt="image-20230206195034137"></p><h3 id="长隆"><a href="#长隆" class="headerlink" title="长隆"></a>长隆</h3><p>因为落雪还要回老家，贱贱和nc也要回家，第三天就我和表情一起去长隆野生动物世界了。两个人去动物园听起来有点怪怪的，以前我已经去过欢乐世界并通关那里所有的过山车，这一次就想来动物园转转，但是一天玩下来不得不承认，长隆无论是欢乐世界还是野生动物园都属于全国顶级，如果你能够抱着一睹你所在城市动物园看不到的珍稀动物这种好奇心在，那应该在长隆野生动物世界会玩的很开心，这么一想高昂的门票以及四倍物价都算是能够接受了。它几乎做好了一个动物园应做到的一切——在城市这片钢筋混凝土的地方建一座属于动物的地方，一方面是展出珍稀的动物、一方面是建立适宜的生态环境来保护动物、再次是对参观者的教育作用，哪怕动物园仍然有悖迁徙等动物天性，这也是一种”必要之恶“，当你看到长隆动物园中鸟飞过湖畔就知道我们似乎真的与大自然的一角无比接近。我们沿着步行道走了一圈，因为野生区需要乘坐专门的巴士，或者花钱用私家车进，排队的人巨多无比，所以很遗憾没有看到一些非洲动物群，沿着走了一圈后乘坐空中缆车，看了一眼野生动物区和我们走过的地方。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195054437.png" alt="image-20230206195054437"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195111077.png" alt="image-20230206195111077"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195144578.png" alt="image-20230206195144578"></p><p>最欢乐的时候还是花车巡游的表演，我写这一段的时候前几天去了一趟重庆欢乐谷的花车巡游，与这个比起来就完全不值一提了，无论是大人还是小孩，或者像我们这样的人，也不由得跟着音乐和舞者的步伐参与到互动当中，刚好这个时候还有春节的特别表演，直接嗨起来了。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195208109.png" alt="image-20230206195208109"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195240182.png" alt="image-20230206195240182"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195255319.png" alt="image-20230206195255319"></p><h3 id="我一个人和长洲岛"><a href="#我一个人和长洲岛" class="headerlink" title="我一个人和长洲岛"></a>我一个人和长洲岛</h3><p>这算是一个小小的误会吧，因为《麦兜故事》对我影响很深，所以就想去长洲岛一次，不过临行的时候才知道广州长洲岛和香港长洲岛不是一个地方。不过也没关系，反正在广州的最后一天，所有人都走了就只剩下我一个，我去哪都是去，不如去这种不起眼的地方走走。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195324461.png" alt="image-20230206195324461"></p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195337295.png" alt="image-20230206195337295"></p><p>到那里确实人很少，打工的人也已经离开了，留下的多是一些本地的老人，所以显得略有些冷清（在广州大学城就更是如此了），不过下了公交车走上中山公园，一路上静静的看着眼前的一切。我觉得一个人旅行、两个人旅行和多个人旅行，你需要做的事情和获得的感受是完全不一样的，多个人成团旅行时，哪怕你不是这场出游的策划者，你在出行计划中所一些不满意的点，或者实际出行中临时改变的主意，也应当去配合，更甚如演也要演出享受的样子，去创造一个大家都很开心的回忆，但同时，一些快乐的记忆也只有在一群人（你喜欢的人们）一起出行的时候才能体会到的；两个人出行的话，因为是彼此信任的关系，不满意的时候可以更放松的说出来；一个人就是完全另外一种体验了，没有人逼你，也不需要你去做什么，我就这样随心地在长洲岛沿着海路走着，还意外发现了一处很好的地方，一个花市和露营地，还去了孙中山纪念博物馆。回来的时候不想打车，于是自己骑着车穿过长洲岛到广州大学城搭乘地铁，到达我在广州行的最后一站，天河区来最后一次感受一下广州的繁华。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195413418.png" alt="image-20230206195354712"></p><p>最后非常谢谢表情、nc、落雪和贱贱陪我一起玩，也给我提供了很多出行的建议，期待下次还在哪里出行吧。</p><h2 id="流浪地球2和满江红"><a href="#流浪地球2和满江红" class="headerlink" title="流浪地球2和满江红"></a>流浪地球2和满江红</h2><p>去年中国电影市场那真是一片荒凉，2020年的时候春节档因为疫情爆发直接取消，全国影院结结实实封了半年，2020年下半年一部《八佰》算是拾起从业者的一点信心；2021年春节档时《唐人街探案3》和《你好，李焕英》掀起观影热潮，票房数据一度超过2019年同期，但是这是用高票价换来的，观影人数仍然不比2019年同期，去年严峻的疫情形势更是泼了一盆冷水，全年几乎没有能够成为话题的影片，进口影片的窗口逐渐缩小，监管部门也开始插手各种类型的电影创作，中国电影界似乎真的要进入一股寒冬了。不过生活还在继续，电影也是，今年久违的电影再一次成为人们大年初一的热门话题，恰好两个头部影片《流浪地球2》和《满江红》都看了，一堆通稿说：今年是历年最强春节档，票房究竟有没有超越2021年同期暂且不论，但是从平均口碑上的确如此，《流浪地球2》是2019年电影《流浪地球》的前作，《流浪地球2》在文戏上相比于前作全面补足，人物塑造更加立体，剧本逻辑也更加自洽，有关于”数字生命“超越时间与空间，成为整部影片的伏笔的片段在网络上也有很大的讨论度，特效制作场景也更加宏大精良，为春节走进影院的观众至少带来了媲美好莱坞的视效大片，同时也有”带着地球一起离开“”危难当前，唯有责任“这样的特有的情绪共鸣。《满江红》在有限以及封闭的几个场景中来回穿梭，在几位角色近似荒诞的历程中不断反转，抽丝剥茧理清故事全貌，最后在秦桧朗诵岳飞绝笔《满江红》中（此处有剧透）作为情绪高潮。在看完影片之前，实在很难想象沈腾、易烊千玺、张译、雷佳音，这些演员“色调”上几乎完全不同的人同框，也产生了一些奇妙的化学反应，我不知道张艺谋选角是不是就是冲着流量去的，但是这些明星的号召力确实为电影带来了不少的前期流量，同时因为春节档去加入喜剧元素，但是喜剧元素、悬疑元素和最后的情绪抒发糅合在一个电影剧本中，听起来百分百翻车的要素在导演和编剧的掌握下仍然显得比大多数相同类型电影来的自洽，所以我走出影院时第一感受就是一个不错的电影，但是，电影当中诸多反转显得比较僵硬，而且反转太多，在观众信息不对称的情况下强行增加一些人物的设定，同时，主要人物在不同场景时穿梭时所使用的音乐在我看来也不合时宜，难以让观众形成相应的心理预期，这最后导致的是观众在电影后半段被各种各样的信息搞得非常疲惫，在疲惫中一不留神所漏掉的信息会影响或摧毁掉观众对整部影片的理解，最后的情绪抒发也很有所共情。</p><p>今年的春节档两部电影都足够精彩，都值得一看，同时听闻漫威要重回国内院线，还有几部引进片还在路上，总之衷心希望电影行业能够走出这片寒冬。</p><h2 id="My-Xbox-Series-X"><a href="#My-Xbox-Series-X" class="headerlink" title="My Xbox Series X"></a>My Xbox Series X</h2><p>1月23日是一个值得纪念的日子，那一天我成为了一个光荣的软蛆。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195444191.png" alt="image-20230206195444191"></p><p>机子并不是全新的，是二手的21年年底的国行机，3500购入带单手柄。卖家卖Xbox Series X（XSX）出于一个凡尔赛理由，他自己装了台4090ti的机子，就彻底不需要XSX了，我进他的家也是感受到一股扑面而来的富贵气息…值钱的东西真不少，据卖家所说，XSX买回来就没有怎么玩，因为上面的游戏他也不是很喜欢，但是勉强还能当个网飞播放器用用也挺好，所以PS5他出得更快…</p><p>感动，终于能够挣脱这二比笔记本的束缚了，3070Laptop+i7-11375h 4core 3.3ghz的逆天配置首先就基本告别战地系列（对CPU要求大的），也几乎不可能开光追，要么用1080P的分辨率玩，同时还得忍受不定的帧率，开了光追的基础上还开2K就更不可能了，赛博朋克2077在2K和光追的情况下帧数暴降到26帧左右飘忽不定。所以我觉得大家应该能够懂我启动赛博朋克2077，或者刺客信条英灵殿时看到那流畅又清晰的画面是有多感动，还有使命召唤战区2我也终于能够用120hz去玩了，在笔记本上由于cpu瓶颈导致帧数最多最多只有60帧左右。</p><p>另外还有xgp，在阿区买游戏非常便宜，微软真是不差钱的主。对于独占游戏我的需求就没有那么强烈了，毕竟能够畅快玩游戏才是我买主机的第一需求，至少这一个需求XSX是圆满满足了，可能以后有工作了有自己住家再考虑买PS5之类的事宜。</p><h2 id="别的小事"><a href="#别的小事" class="headerlink" title="别的小事"></a>别的小事</h2><h3 id="我的春节"><a href="#我的春节" class="headerlink" title="我的春节"></a>我的春节</h3><p>春节几天其实没什么好聊的，因为也没有去哪里，之前全家赶忙地去办港澳通行证以及香港签注，后来想象还是时间太赶以及准备不充分暂时搁置下，不过全家关于暑假要不要去泰国倒是意见比较统一，我以前说过很多次泰国真是个完美的旅游目的地，风光很好，特色美食，旅游业完善（就是出境带来的一些问题的门槛很低），物价消费也不高，应该很有可能会成行。</p><p><img src="https://img.mimaglows.com/ing/image-20230206195429073.png" alt="image-20230206195429073"></p><p>春天几天回了两次老家，也都是走亲戚拜年之类，可能比较特别的是，酒席上多出来一个话题关于你阳没阳什么症状怎么康复之类的，互通一下这场”劫难“过后大家的情感。</p><h3 id="猫猫？"><a href="#猫猫？" class="headerlink" title="猫猫？"></a>猫猫？</h3><p>先说结论吧，猫我一定会养的，我工作时候有自己住宅的时候就会养一只，这是我好久以前就有的想法了。有天我妈妈突然在哪里捡到了一只鹦鹉，然后开始喂食后一发不可收拾，我们就去了一个花鸟市场，那里花鸟市场有一个宠物市场，卖各种各样的猫猫狗狗，看的人不是很多，我们就沿着那个回廊，透过玻璃看。</p><p>还真让我找到了想要的那种猫，银白，在那天下午刚刚运到，是一对姐弟，虽然是刚刚来到这里不久，但是这对很快就在里面活跃起来，很可爱。我没走之前在想这只猫的事情，走之后也在想，后来给我妈妈说我确实是在想养猫的事情。但是我爸是反对，至少是反对现在在家里养猫这个事情的，成本开销大不说，家里空间太小（与其说太小不如说是东西太多）。这确实也得考虑，而且我上学的地方实在离家太远，一年就两次回到家这怎么和猫玩。所以才有我刚刚说的结论，猫我一定会养的，虽然未来会有各种各样的麻烦，但现在确实也不是养自己的猫的最好的时机。</p><h3 id="看了些什么？"><a href="#看了些什么？" class="headerlink" title="看了些什么？"></a>看了些什么？</h3><p>有了两个pt站过后，很多事情都变得方便了不少。</p><p>《沉思录》第一部看完了，我读这本书的目的似乎有点不纯，若想要在这样的世界中寻找一些答案，但本书并不会这样做，所以我觉得以后还是会重读一遍。</p><p>《波西米亚狂想曲》（2018|电影）</p><p>《孤独摇滚》（2022|动画） 孤独吗，孤独啊，不断和自己的心魔战斗，十年如一日的苦练，才换回数次拯救乐队的吉他英雄，摇滚吗，真摇滚。</p><p>《故事：材质、结构、风格和银幕剧作的原理》</p><p>打完收工，算是一个比较充实的一月。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">流水账</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-%E6%96%B0%E5%86%A0-%E6%97%85%E8%A1%8C-%E6%B8%B8%E6%88%8F-%E7%94%B5%E5%BD%B1/">-流水账 -新冠 -旅行 -游戏 -电影</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2023/01/29/diary-jan/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>流水账（第二）：域名备案、Wordpress、云端存储、teamspeak和洒落在你身上的晨光</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/12/25/diary-dec/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/12/25/diary-dec/</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:10:03 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="圣诞快乐"><a href="#圣诞快乐" class="headerlink" title="圣诞快乐"></a>圣诞快乐</h3><p>欢迎我，还有大家，来看我十二月写的流水账。如果您恰好是在今天看到的这篇文章，那便祝你圣诞快乐，2022年的进度条已经到了98%，不知道您今年过得怎么样，对于主流舆论（至少是笔者看到的）来讲，2022年实在难说是一个好年，经历了两年防疫政策后我们似乎能够看到胜利的曙光，却在今年开春被撕破了一道口子后便陷入万劫不复之地，我不知道这个措辞是否恰当，但就从十二月月初政策急速转向来看用这个词也不过分。我甚至一天在社交媒体同时安慰多个在政策放开后阳性，发烧咳嗽躺在床上的人。那么看来，<strong>用“痛”来概括整个2022年应该再合适不过了</strong>，它可能是身患新冠导致的病痛，也可能是对那些活活无辜烧死的家人所触及的集体记忆之心痛，还是经历了三年强力防疫政策后脆弱不堪的经济的恢复之痛，以至带来的梦想破灭的痛。在这种集体的“痛”面前，很多人变得冷淡而毫无人性（不清楚是因为痛所带来的压力下人性的反应，还是人性本就如此，只是在一片向上的大环境中带上了友善的面具）。<strong>但是我希望至少是今天，我所带给您的圣诞快乐是绝对真诚的</strong>，快乐在这个日益无聊的世界里尤为珍贵，希望您在为这个世界，为自己的生存奔波之余也能缓缓脚步，发掘属于自己的快乐绿洲。2022年过去后就是2023年，正在看这篇文章的您，时间还在继续，您继续前进正是为了未来的自己，为了那些时间停留于某处的人。诚然，许多的痛仍然会在接下来的一年陪伴着我们，国家经济需要经历漫长且时时阵痛的恢复之路，但是有了痛苦，我想才会有人更坚定自己的信念，朝着自己应有的方向走下去，才更能懂得何为快乐之珍贵。希望您接下来的日子一切都好。</p><h3 id="域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站"><a href="#域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站" class="headerlink" title="域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站"></a>域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站</h3><p>12月初我购买了自己的顶级域名： <code>https://mimaglows.com</code> 在一段时间后我又不满足，于是购买了腾讯云的轻量应用服务器，并将自己的smms图床尽数搬迁到腾讯云COS中，等待域名备案下来后将网站整体从Github Pages迁移到这里，更换服务器。最开始是因为smms图床的域名在裸连情况下无法正常被解析。现在网站迁移过来后，整体访问速度快了不少。</p><p>我现阶段博客文章数本来也不多，hexo博客框架本就是一种静态网页，在你把内容图片全部挂载到图床的情况下其实Github Pages的访问速度也在接受范围之内，但是smms图床速度就成了一个大问题，刚刚说的域名无法正常解析是一个情况，在之前能够裸连正常访问的时间内速度也不理想。更换图床成了非常要紧的事情，而我又不想把图片放到别的公开图床，一方面是隐私考虑，另一方面是我实在害怕公共图床向smms一样突然整蛊，更换图床链接几乎要动每一处我放置了图片的文件，非常麻烦，所以就直接选了腾讯云COS搭建我的私有图床，至少在我想更换云服务器供应商（也就是一年）前我不用担心那么多，<strong>然后日结账单第一天我因为欠费0.01元被腾讯云停用了云服务器，<del>腾讯云纯纯杀软。</del></strong></p><p>我选择的是腾讯云的学生机，2核2G内存，每月300M公网流量，40GB系统盘，79元，我可买不起4核8G的学生机（最重要的续不起），但是事实证明我还是错了，我的服务器装的是Ubuntu，最开始我装了一个Ubuntu的图形界面，图形界面会占用大约300Mb的内存，结果导致我服务器经常爆内存宕机卡死，然而即使没有图形界面，现有的这个服务器连Minecraft服务器都无法开设，在开启Minecraft服务后，过一会就会因为内存占满强行关闭服务，至此我也打消了之前还想装SteamCMD去开设CSGO服务器的想法。</p><h3 id="Cloudreve、Teamspeak和Emby"><a href="#Cloudreve、Teamspeak和Emby" class="headerlink" title="Cloudreve、Teamspeak和Emby"></a>Cloudreve、Teamspeak和Emby</h3><p>虽然游戏服务器几乎无法开设，但是也可以玩点别的，Cloudreve是我在备案期间就在看的文档，能够有自己的网盘系统听上去确实是件迷人的事情，然而实际上我也做到了，欢迎各位访问： <code>https://cloud.mimaglows.com</code> 。Cloudreve可以完全不用占用服务器docker，直接连结OneDrive商用版进行存储，Onedrive商用版每个许可证只有1TB，但是我给每个注册会员都分配了64GB的空间，这肯定是不合理的，不过目前这玩意只有我一个人用，通过自己的域名去分享文件，真是一件挺有意思的事情。但是Onedrive E5的开发者许可证只有90天，网上倒是有教程延续自己的许可证时限，但是我只是沿着网上的教程做了，不敢保证之后一定会续期，说不定90天后我的云端存储系统直接暴毙当场了。我自己已经在自己搭建的网盘系统上传了一些我喜欢的电影和资料，用于分享给其他人：p</p><p>Teamspeak的开设也不复杂，跟着网上教程一步一步来就能实现了，顺便挂载了自己的域名，相比于Cloudreve和Emby方便一点就是不用专门为它申请一个SSL证书，因为它不需要被访问。与好友测试后效果很不错，相比Discord的优势在于Teamspeak的占用极低，CPU占用率大约只有1%，而Discord则在9-10%左右，这对我这种垃圾CPU电脑来说是很重要的，但是Teamspeak界面比较简陋，功能也比较单一，相对于Discord也有上手门槛，但是目前我们还在使用这个服务。现在语音服务24小时在线，你可以下载Teamspeak 3， 输入服务器地址：<code>voice.mimaglows.com</code>， 并输入密码<code>chino</code>就能</p><p>Emby的开设成功了，但最终被我放弃了，我只上传了一部影片，根本原因并不是没人看还是导入太难怎么样，我没有指望过流量这种东西。但是Emby的媒体库不支持从某个云盘直接导入，只能从本地读取，而我如果要让云盘里的电影进入Emby，就需要借助Rclone将我的云盘目录挂载到本地，再让Emby读取”本地的数据“，但读取”本地的数据“这个过程实际上是<strong>Emby向Rclone发出读取请求，Rclone将云盘上的数据加载后再回应Emby，这意味着我在Emby播放影片会消耗我的服务器公网流量</strong>，这和Cloudreve直接读取不同。我不敢这么霍霍我的300GB服务器公网流量，最终我就没有启用它。</p><h3 id="WordPress"><a href="#WordPress" class="headerlink" title="WordPress"></a>WordPress</h3><p>我不知道这是否是我在hexo框架下写的最后一篇博客，很大概率不是，因为我很喜欢用<strong>Typora</strong>写文章的感觉。但是我自己正在尝试搭建自己的WordPress网页，您现在可以去 <code>https://beta.mimaglows.com</code>看看Wordpress网站的搭建情况 (施工现场)，我的计划是如果Wordpress网页搭建顺利的话就会将我的主域名迁移到Wordpress网页中，而现有的hexo博客会回到最初的地方——Github Pages，并不是我不能专门建一个子域名去部署静态网站，而是在我预料的情况下，<strong>Github会比我的云服务器存在长久得多，或许比我的生命还要长，我不希望在我热情燃尽之后，或者我生命终结的时候，我写的东西，或许没有什么思考的结晶，但只是我这个人存在过的证明被如此简单的洗刷而被遗忘。</strong>所以存一份到Github Pages也相当于备份的作用，我会先用Typora写作并在hexo上传，再导入到Wordpress中进行其他的排版操作，我认为这还是能够比较好的平衡的。只不过我可能就没有精力再去照顾hexo的其他主体部分了。</p><h3 id="其他的"><a href="#其他的" class="headerlink" title="其他的"></a>其他的</h3><p>近期搞这些都没怎么多看书，惭愧。</p><p>今天一早把孤独摇滚第十二集看完了，真的很好看。</p><p>maimai昨天终于推了分，你喜欢sta我们就是朋友。（我朋友满天飞）</p><p>之后还有几篇报告要写，和两篇学期论文，我是ddl高手。（悲）</p><p>我的CSGO水平莫名其妙地进步了。</p><p>谢谢Coda468的圣诞礼物，它变成了本期流水账的封面。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">流水账</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">-流水账</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/12/25/diary-dec/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>流水账（第一）：王尔德、基督教、所罗门王、摇滚和感冒发烧</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/12/02/diary_nov/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/12/02/diary_nov/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:11:25 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>十一月发生了很多事，因为我课程很多的报告都挤在这个时候Deadline，为了应付这些也需要很多精力，单是翻看书、资料这些倒是省事，但是一要让我把它整理下来还要讲给其他人听就跟要了我的命一样，<strong>不过究其原因还是我太懒了</strong>。不过为了庆祝我第一次购买了自己的域名，还是把十一月发生的大大小小的事情记录下来。</p><p> 这个月我完成了The Rise of Christianity的Presentation，我和小组里的人商量后决定我把重心放到偏离宗教之外的社会学研究上，因为刚好有罗德尼·斯塔克的同名书籍可供参考，实际读了过后不只是对基督教，它对很多现在的新兴宗教（乃至邪教）的兴起都做出了比较好的解释，哪怕不研究基督教的兴起这个方向，我觉得也是很值得读读的。另外一个是奥斯卡·王尔德的九篇童话中的唯美主义研究，王尔德的童话其实大家一点都不陌生，我小学的时候就读过《快乐王子》和《自私的巨人》（这个应该被收录在人教版语文课本中了，进行了一定的改写，主要是删除了宗教有关的片段，并改名叫《巨人的花园》），王尔德的唯美主义一直都是王尔德文学研究的重要话题，因为“美为最高宗旨、想象为基础、让艺术远离生活”直接影响了王尔德童话中无论是叙事结构上、语言上还是他想展现的对现实社会的讽刺和对宗教、死亡等的看法。当然我现在处于非常早期的“想法”阶段，具体要从哪个方向入手都没想好，但是我希望我的毕业论文能够写写这个有趣的人和他的作品，奇怪的是，我以前还被其他人评价为现实、悲观又阴沉的人，现在却希望活得更加有趣且丰富，可能王尔德的童话让我找到了一些共鸣。另外的一个Presentation是关于Solomon的，我主要做的是The Wisdom of Solomon，实际上单就Wisdom没有什么能讲的，能讲的只有两点：耶和华的神谕和The Judgement of Solomon（所罗门的审判），但是所罗门的智慧却是他最重要的特征，如果没有他的智慧作为前提条件，他的统治以及他任内主持修建的神庙也无从谈起。关于所罗门的审判，其实案件本身也没有什么好讲的，情节也是存在明显漏洞（因为非亲生母亲的女子的反应太过于明显了，也就是说，所罗门是使用一种警察的侦讯技巧，观察极端情况下两个人的不同反应）。不过所罗门的审判是所罗门智慧的体现。</p><p>在我看来，无论中西还是古今，人民是基础。这个话题太庞大了，我也没有充足的知识体系来支撑这个想法，往细了讲，如果统治者和执行者要与人民作对，那人民也会殊死反抗，为了避免这种血淋淋的未来，很多国家和地区都会在政策上慎重考虑，减少冲突，甚至做出诸多让步，但是在有一个国家能让警察说出”我就看不惯你们这些人民群众“这样的话时，可能确实是穿上警服后，就自认为可以高人一等了。那大家从打印店出来的时候，你又在害怕什么呢？</p><p>我没有参与过最近发生的事情，但是我的室友参加了，不我的室友没有参加，室友想在食堂门口弹唱国际歌和一些其他曲目，想的是难道唱国际歌还能犯法不成？当时我比较担心室友，在活动开始的时候就去看了看，看到那里没有聚集什么学生我就放心回去了，但是我担心的事情还是发生了，晚上我看到很多群正在分享一个视频，食堂门口有一个乐队，后面还有两个女生，她们举着白纸，白纸上写着几句话。室友直到晚上十点半才回来，才录完笔录，因为室友刚好是在关系网中间，乐队的人和两个女生其中一个室友都认识，但是两个女生的行为和乐队没有关系。警方在确认这一点后就让室友回来，我并不清楚那两个女生的结果是什么。后来，我寝室每个人都被拉去单独谈话，和我谈话的时候，老师的提问明显是想寻找我”参加“活动的室友生活习惯是不是不检点，以得出参加活动的人本是非常差劲的学生这个论点，我只能真实地回答，虽然卫生有一点问题，但是室友人本身还不错。两次谈话都没有要求查看我的手机，还算是幸运，就我得到的消息是有Twitter和Telegram都会遇到麻烦，而我更是境外软件大满贯，机场众多，早就是境外软件大满贯了，后来，我辅导员直接睡我隔壁，每天晚上来看看寝室里怎么样。</p><p>我十一月少说感冒了两次，济南入冬气温向来都是骤降，今天你可以穿个薄卫衣出门明天你就得穿袄了，我前天发烧烧了一天，头痛的不行，还有点犯恶心，但当时刚好赶上我王尔德研究的ddl所以不得不昨天才去看医生开了点药，吃了药睡了一觉过后终于好多了，起码头不再疼了，虚弱的感觉就少了一大半。不过更好的消息是，我之后就能回家了，回家别的不说，对体质恢复一定还是有帮助的。</p><p>这个月的流水账就这样吧。我上半年才读完《他改变了中国》，他值得尊敬。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">流水账</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">-流水账</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/12/02/diary_nov/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog Preface [ENG]</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/10/23/english/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/10/23/english/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 07:59:47 GMT</pubDate>
      
      <description>All I wanna say at the beginning of my personal website.</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="Blog-Preface"><a href="#Blog-Preface" class="headerlink" title="Blog Preface"></a>Blog Preface</h1><p>​     Here is the preface to the English version of my blog, good morning everyone.</p><p>​     The purpose of this blog was to have a place that was completely my own, where I could record everything I could think of. However, the process of building this blog did not go smoothly, for I am a complete computer technology layman, so there was a time I had to overturn all of them in the two-day process of building the site. but then in my efforts to finally make the site into what you see now, not bad, maybe, at least I am proud of it.</p><p>​     Some people may say, if you just want to record your thoughts and life, there are many sophisticated note taking software available, why must you build your own website? It’s true, but I think if something “can’t be said openly”, it’s no different from hiding it in your heart all the time, there are a lot of things, a lot of regrets, they are hidden in the heart for too long and then become a persistent disease, I deeply suffer from it, maybe “saying it openly” will help me. And, like tossing is kind of my character, I do not take it as a bad one, when I first learned about hexo blog, I realized that is it. That’s probably just how destiny works.</p><p>​    This blog is not only a record of my thoughts and life as I mentioned, but also occasionally I will write some thoughts arising from the books, movies, episodes, and even the games I have played recently. My knowledge is not enough to support me to recommend anything. But if there are some cold, more useful Internet resources, I will shared in this blog.</p><p>​     I mainly write in Chinese, which is my native language. My English is not good enough for me to express myself freely, so maybe every once in a while I’ll consolidate what I post and translate it into English and upload it again. But I’m still trying to learn English.  I myself look forward to the day when I can write original content in all English.</p><p>​     Thank you for reading this.</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/">个人博客的起点</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E5%BC%95%E8%A8%80/">引言</category>
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/English/">English</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/10/23/english/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>mimaglows.com目前开通的所有服务一览</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/10/23/ma-services/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/10/23/ma-services/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:18:46 GMT</pubDate>
      
      <description>详细了解服务</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>​    </p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%B4%A2%E5%BC%95/">服务索引</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%B4%A2%E5%BC%95/">服务索引</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/10/23/ma-services/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>网站引言</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/10/23/worldf/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/10/23/worldf/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:18:46 GMT</pubDate>
      
      <description>在个人网站的开头，我会说的话。</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="网站引言"><a href="#网站引言" class="headerlink" title="网站引言"></a>网站引言</h1><p>​       秉持着“能把想到的事情记录下来”的想法，我在各种网络教程和官方说明文档的指引下，开设了我自己的hexo博客。这花了我差不多两天的时间，Git、Node.js、Markdown格式，甚至Github账号也是这个时候才注册使用，因此也不可避免地走了一些弯路，第一天晚上我就搞砸了，不得不删库重启，所幸第二次尝试总算成功了，这就是现在大家所见到的博客的全貌，虽然还有些网页还没做好，有一些功能还没有实现，不过就目前来看能够支撑我进行一些写作了，至于未来我会不会再为网页添加一些其他的功能，那就敬请期待吧。</p><p>​        我不是计算机技术专业的学生，我的中学阶段也没有学习和尝试过计算机技术，很多概念我都不了解，只是在我好奇心起时，便会生一股动力去探索，<del>说难听点叫折磨自己</del>。或许是因为这个性格，有空闲的时间会抱着兴趣看一些其他专业的书籍，像是经济、政治、新闻专业的书，以后可能会看一些影视的书。可是这些书我看了也无法像真正专攻这个方向的同学一样有着很深的了解，且对我的未来，例如就业、考研也没有实质性帮助，因此理解我的人并不多，有些时候甚至自己也会怀疑自己，所以我刚刚说难听点就是折磨自己，大概就是这个道理。<strong>只是就像这个网页一样，当花了大量时间，最终呈现出来的，是个“虽然还有点欠缺，但是整体看上去还挺像样的”的“完全属于我自己的”博客时，心中难免会泛起得意之感，或许这可以安慰自己“折磨自己”终究还是有意义的吧。</strong></p><p>​       很高兴能在lxns.net的友链中留下自己的网页，我去看了看落雪的其他友链，他们的博客是很多技术学习的心得与说明相关，<del>我都看不懂……</del> 就如同我刚刚讲的，<strong>我的博客将主要记录我觉得有趣的故事、看书看剧看番玩游戏等的心得以及一些我觉得值得分享的好用的玩意。请保持期待。</strong></p><p>​        这个博客我并没有想过流量，如果你现在看到这里，我会很高兴。哪怕没有人来看也没有关系，我小透明已经习惯了，记录自己的地方，就没必要过分藏着掖着怕得罪人了。</p><p>​        就酱，大家早安。</p><p>​    </p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/">个人博客的起点</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E5%BC%95%E8%A8%80/">引言</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/10/23/worldf/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
