<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>MimaGlows阿码不妙屋</title>
    <link>https://mimaglows.com/</link>
    
    <atom:link href="https://mimaglows.com/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>每天换头像为生</description>
    <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 12:32:35 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>杂念（第一）</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/12/27/insomnia/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/12/27/insomnia/</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 07:32:05 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>​       杂念是我临时其意新加的一个栏目，它诞生于我几个晚上的失眠之中，诞生在我不知何时出现那骇人的症状之前夜，以及在我还得在体力耗尽前疯狂赶报告的夹缝当中。更新时间不定，但是我想我可能得写些什么去稳定自己的情绪。</p><p>​       是的，我吃鸡了，我在这场折磨人的Battlefield当中胜出，但是我知道等待着我的不是什么冠军的奖励，我还得负起责任来，在体力还没有耗尽之前给家里人做点什么，今天上午还活蹦乱跳我的弟弟，今天下午便有了高烧，哭着找妈妈抱，我妈妈头也很痛，但是弟弟粘着也无法走开，我爸住在不远的酒店，高烧不退，四肢酸痛下不来床。外面还在下雨。我把饭热好冒雨送过去。手机上，今天还是昨天晚上，我了解到国家卫健委将新冠定义为新型冠状病毒感染，乙类乙管，今天又听未来将逐步解除出境旅游限制，在屋里的咳嗽声中和哭声中，酒精喷的像医院，我看着这种文字像在看我看不懂的天书。</p><p>也好，就是这一周时间，我希望这一周过去，能真正回归生活本身。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/">碎碎念</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%9D%82%E5%BF%B5/">-杂念</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/12/27/insomnia/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>流水账（第二）：域名备案、Wordpress、云端存储、teamspeak和洒落在你身上的晨光</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/12/25/diary-dec/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/12/25/diary-dec/</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:10:03 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="圣诞快乐"><a href="#圣诞快乐" class="headerlink" title="圣诞快乐"></a>圣诞快乐</h3><p>欢迎我，还有大家，来看我十二月写的流水账。如果您恰好是在今天看到的这篇文章，那便祝你圣诞快乐，2022年的进度条已经到了98%，不知道您今年过得怎么样，对于主流舆论（至少是笔者看到的）来讲，2022年实在难说是一个好年，经历了两年防疫政策后我们似乎能够看到胜利的曙光，却在今年开春被撕破了一道口子后便陷入万劫不复之地，我不知道这个措辞是否恰当，但就从十二月月初政策急速转向来看用这个词也不过分。我甚至一天在社交媒体同时安慰多个在政策放开后阳性，发烧咳嗽躺在床上的人。那么看来，<strong>用“痛”来概括整个2022年应该再合适不过了</strong>，它可能是身患新冠导致的病痛，也可能是对那些活活无辜烧死的家人所触及的集体记忆之心痛，还是经历了三年强力防疫政策后脆弱不堪的经济的恢复之痛，以至带来的梦想破灭的痛。在这种集体的“痛”面前，很多人变得冷淡而毫无人性（不清楚是因为痛所带来的压力下人性的反应，还是人性本就如此，只是在一片向上的大环境中带上了友善的面具）。<strong>但是我希望至少是今天，我所带给您的圣诞快乐是绝对真诚的</strong>，快乐在这个日益无聊的世界里尤为珍贵，希望您在为这个世界，为自己的生存奔波之余也能缓缓脚步，发掘属于自己的快乐绿洲。2022年过去后就是2023年，正在看这篇文章的您，时间还在继续，您继续前进正是为了未来的自己，为了那些时间停留于某处的人。诚然，许多的痛仍然会在接下来的一年陪伴着我们，国家经济需要经历漫长且时时阵痛的恢复之路，但是有了痛苦，我想才会有人更坚定自己的信念，朝着自己应有的方向走下去，才更能懂得何为快乐之珍贵。希望您接下来的日子一切都好。</p><h3 id="域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站"><a href="#域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站" class="headerlink" title="域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站"></a>域名、轻量应用服务器、搬迁图床和网站</h3><p>12月初我购买了自己的顶级域名： <code>https://mimaglows.com</code> 在一段时间后我又不满足，于是购买了腾讯云的轻量应用服务器，并将自己的smms图床尽数搬迁到腾讯云COS中，等待域名备案下来后将网站整体从Github Pages迁移到这里，更换服务器。最开始是因为smms图床的域名在裸连情况下无法正常被解析。现在网站迁移过来后，整体访问速度快了不少。</p><p>我现阶段博客文章数本来也不多，hexo博客框架本就是一种静态网页，在你把内容图片全部挂载到图床的情况下其实Github Pages的访问速度也在接受范围之内，但是smms图床速度就成了一个大问题，刚刚说的域名无法正常解析是一个情况，在之前能够裸连正常访问的时间内速度也不理想。更换图床成了非常要紧的事情，而我又不想把图片放到别的公开图床，一方面是隐私考虑，另一方面是我实在害怕公共图床向smms一样突然整蛊，更换图床链接几乎要动每一处我放置了图片的文件，非常麻烦，所以就直接选了腾讯云COS搭建我的私有图床，至少在我想更换云服务器供应商（也就是一年）前我不用担心那么多，<strong>然后日结账单第一天我因为欠费0.01元被腾讯云停用了云服务器，<del>腾讯云纯纯杀软。</del></strong></p><p>我选择的是腾讯云的学生机，2核2G内存，每月300M公网流量，40GB系统盘，79元，我可买不起4核8G的学生机（最重要的续不起），但是事实证明我还是错了，我的服务器装的是Ubuntu，最开始我装了一个Ubuntu的图形界面，图形界面会占用大约300Mb的内存，结果导致我服务器经常爆内存宕机卡死，然而即使没有图形界面，现有的这个服务器连Minecraft服务器都无法开设，在开启Minecraft服务后，过一会就会因为内存占满强行关闭服务，至此我也打消了之前还想装SteamCMD去开设CSGO服务器的想法。</p><h3 id="Cloudreve、Teamspeak和Emby"><a href="#Cloudreve、Teamspeak和Emby" class="headerlink" title="Cloudreve、Teamspeak和Emby"></a>Cloudreve、Teamspeak和Emby</h3><p>虽然游戏服务器几乎无法开设，但是也可以玩点别的，Cloudreve是我在备案期间就在看的文档，能够有自己的网盘系统听上去确实是件迷人的事情，然而实际上我也做到了，欢迎各位访问： <code>https://cloud.mimaglows.com</code> 。Cloudreve可以完全不用占用服务器docker，直接连结OneDrive商用版进行存储，Onedrive商用版每个许可证只有1TB，但是我给每个注册会员都分配了64GB的空间，这肯定是不合理的，不过目前这玩意只有我一个人用，通过自己的域名去分享文件，真是一件挺有意思的事情。但是Onedrive E5的开发者许可证只有90天，网上倒是有教程延续自己的许可证时限，但是我只是沿着网上的教程做了，不敢保证之后一定会续期，说不定90天后我的云端存储系统直接暴毙当场了。我自己已经在自己搭建的网盘系统上传了一些我喜欢的电影和资料，用于分享给其他人：p</p><p>Teamspeak的开设也不复杂，跟着网上教程一步一步来就能实现了，顺便挂载了自己的域名，相比于Cloudreve和Emby方便一点就是不用专门为它申请一个SSL证书，因为它不需要被访问。与好友测试后效果很不错，相比Discord的优势在于Teamspeak的占用极低，CPU占用率大约只有1%，而Discord则在9-10%左右，这对我这种垃圾CPU电脑来说是很重要的，但是Teamspeak界面比较简陋，功能也比较单一，相对于Discord也有上手门槛，但是目前我们还在使用这个服务。现在语音服务24小时在线，你可以下载Teamspeak 3， 输入服务器地址：<code>voice.mimaglows.com</code>， 并输入密码<code>chino</code>就能</p><p>Emby的开设成功了，但最终被我放弃了，我只上传了一部影片，根本原因并不是没人看还是导入太难怎么样，我没有指望过流量这种东西。但是Emby的媒体库不支持从某个云盘直接导入，只能从本地读取，而我如果要让云盘里的电影进入Emby，就需要借助Rclone将我的云盘目录挂载到本地，再让Emby读取”本地的数据“，但读取”本地的数据“这个过程实际上是<strong>Emby向Rclone发出读取请求，Rclone将云盘上的数据加载后再回应Emby，这意味着我在Emby播放影片会消耗我的服务器公网流量</strong>，这和Cloudreve直接读取不同。我不敢这么霍霍我的300GB服务器公网流量，最终我就没有启用它。</p><h3 id="WordPress"><a href="#WordPress" class="headerlink" title="WordPress"></a>WordPress</h3><p>我不知道这是否是我在hexo框架下写的最后一篇博客，很大概率不是，因为我很喜欢用<strong>Typora</strong>写文章的感觉。但是我自己正在尝试搭建自己的WordPress网页，您现在可以去 <code>https://beta.mimaglows.com</code>看看Wordpress网站的搭建情况 (施工现场)，我的计划是如果Wordpress网页搭建顺利的话就会将我的主域名迁移到Wordpress网页中，而现有的hexo博客会回到最初的地方——Github Pages，并不是我不能专门建一个子域名去部署静态网站，而是在我预料的情况下，<strong>Github会比我的云服务器存在长久得多，或许比我的生命还要长，我不希望在我热情燃尽之后，或者我生命终结的时候，我写的东西，或许没有什么思考的结晶，但只是我这个人存在过的证明被如此简单的洗刷而被遗忘。</strong>所以存一份到Github Pages也相当于备份的作用，我会先用Typora写作并在hexo上传，再导入到Wordpress中进行其他的排版操作，我认为这还是能够比较好的平衡的。只不过我可能就没有精力再去照顾hexo的其他主体部分了。</p><h3 id="其他的"><a href="#其他的" class="headerlink" title="其他的"></a>其他的</h3><p>近期搞这些都没怎么多看书，惭愧。</p><p>今天一早把孤独摇滚第十二集看完了，真的很好看。</p><p>maimai昨天终于推了分，你喜欢sta我们就是朋友。（我朋友满天飞）</p><p>之后还有几篇报告要写，和两篇学期论文，我是ddl高手。（悲）</p><p>我的CSGO水平莫名其妙地进步了。</p><p>谢谢Coda468的圣诞礼物，它变成了本期流水账的封面。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">流水账</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">-流水账</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/12/25/diary-dec/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>流水账（第一）：王尔德、基督教、所罗门王、摇滚和感冒发烧</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/12/02/diary_nov/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/12/02/diary_nov/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:11:25 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>十一月发生了很多事，因为我课程很多的报告都挤在这个时候Deadline，为了应付这些也需要很多精力，单是翻看书、资料这些倒是省事，但是一要让我把它整理下来还要讲给其他人听就跟要了我的命一样，<strong>不过究其原因还是我太懒了</strong>。不过为了庆祝我第一次购买了自己的域名，还是把十一月发生的大大小小的事情记录下来。</p><p> 这个月我完成了The Rise of Christianity的Presentation，我和小组里的人商量后决定我把重心放到偏离宗教之外的社会学研究上，因为刚好有罗德尼·斯塔克的同名书籍可供参考，实际读了过后不只是对基督教，它对很多现在的新兴宗教（乃至邪教）的兴起都做出了比较好的解释，哪怕不研究基督教的兴起这个方向，我觉得也是很值得读读的。另外一个是奥斯卡·王尔德的九篇童话中的唯美主义研究，王尔德的童话其实大家一点都不陌生，我小学的时候就读过《快乐王子》和《自私的巨人》（这个应该被收录在人教版语文课本中了，进行了一定的改写，主要是删除了宗教有关的片段，并改名叫《巨人的花园》），王尔德的唯美主义一直都是王尔德文学研究的重要话题，因为“美为最高宗旨、想象为基础、让艺术远离生活”直接影响了王尔德童话中无论是叙事结构上、语言上还是他想展现的对现实社会的讽刺和对宗教、死亡等的看法。当然我现在处于非常早期的“想法”阶段，具体要从哪个方向入手都没想好，但是我希望我的毕业论文能够写写这个有趣的人和他的作品，奇怪的是，我以前还被其他人评价为现实、悲观又阴沉的人，现在却希望活得更加有趣且丰富，可能王尔德的童话让我找到了一些共鸣。另外的一个Presentation是关于Solomon的，我主要做的是The Wisdom of Solomon，实际上单就Wisdom没有什么能讲的，能讲的只有两点：耶和华的神谕和The Judgement of Solomon（所罗门的审判），但是所罗门的智慧却是他最重要的特征，如果没有他的智慧作为前提条件，他的统治以及他任内主持修建的神庙也无从谈起。关于所罗门的审判，其实案件本身也没有什么好讲的，情节也是存在明显漏洞（因为非亲生母亲的女子的反应太过于明显了，也就是说，所罗门是使用一种警察的侦讯技巧，观察极端情况下两个人的不同反应）。不过所罗门的审判是所罗门智慧的体现。</p><p>在我看来，无论中西还是古今，人民是基础。这个话题太庞大了，我也没有充足的知识体系来支撑这个想法，往细了讲，如果统治者和执行者要与人民作对，那人民也会殊死反抗，为了避免这种血淋淋的未来，很多国家和地区都会在政策上慎重考虑，减少冲突，甚至做出诸多让步，但是在有一个国家能让警察说出”我就看不惯你们这些人民群众“这样的话时，可能确实是穿上警服后，就自认为可以高人一等了。那大家从打印店出来的时候，你又在害怕什么呢？</p><p>我没有参与过最近发生的事情，但是我的室友参加了，不我的室友没有参加，室友想在食堂门口弹唱国际歌和一些其他曲目，想的是难道唱国际歌还能犯法不成？当时我比较担心室友，在活动开始的时候就去看了看，看到那里没有聚集什么学生我就放心回去了，但是我担心的事情还是发生了，晚上我看到很多群正在分享一个视频，食堂门口有一个乐队，后面还有两个女生，她们举着白纸，白纸上写着几句话。室友直到晚上十点半才回来，才录完笔录，因为室友刚好是在关系网中间，乐队的人和两个女生其中一个室友都认识，但是两个女生的行为和乐队没有关系。警方在确认这一点后就让室友回来，我并不清楚那两个女生的结果是什么。后来，我寝室每个人都被拉去单独谈话，和我谈话的时候，老师的提问明显是想寻找我”参加“活动的室友生活习惯是不是不检点，以得出参加活动的人本是非常差劲的学生这个论点，我只能真实地回答，虽然卫生有一点问题，但是室友人本身还不错。两次谈话都没有要求查看我的手机，还算是幸运，就我得到的消息是有Twitter和Telegram都会遇到麻烦，而我更是境外软件大满贯，机场众多，早就是境外软件大满贯了，后来，我辅导员直接睡我隔壁，每天晚上来看看寝室里怎么样。</p><p>我十一月少说感冒了两次，济南入冬气温向来都是骤降，今天你可以穿个薄卫衣出门明天你就得穿袄了，我前天发烧烧了一天，头痛的不行，还有点犯恶心，但当时刚好赶上我王尔德研究的ddl所以不得不昨天才去看医生开了点药，吃了药睡了一觉过后终于好多了，起码头不再疼了，虚弱的感觉就少了一大半。不过更好的消息是，我之后就能回家了，回家别的不说，对体质恢复一定还是有帮助的。</p><p>这个月的流水账就这样吧。我上半年才读完《他改变了中国》，他值得尊敬。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">流水账</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/">-流水账</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/12/02/diary_nov/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog Preface [ENG]</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/10/23/english/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/10/23/english/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 07:59:47 GMT</pubDate>
      
      <description>All I wanna say at the beginning of my personal website.</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="Blog-Preface"><a href="#Blog-Preface" class="headerlink" title="Blog Preface"></a>Blog Preface</h1><p>​     Here is the preface to the English version of my blog, good morning everyone.</p><p>​     The purpose of this blog was to have a place that was completely my own, where I could record everything I could think of. However, the process of building this blog did not go smoothly, for I am a complete computer technology layman, so there was a time I had to overturn all of them in the two-day process of building the site. but then in my efforts to finally make the site into what you see now, not bad, maybe, at least I am proud of it.</p><p>​     Some people may say, if you just want to record your thoughts and life, there are many sophisticated note taking software available, why must you build your own website? It’s true, but I think if something “can’t be said openly”, it’s no different from hiding it in your heart all the time, there are a lot of things, a lot of regrets, they are hidden in the heart for too long and then become a persistent disease, I deeply suffer from it, maybe “saying it openly” will help me. And, like tossing is kind of my character, I do not take it as a bad one, when I first learned about hexo blog, I realized that is it. That’s probably just how destiny works.</p><p>​    This blog is not only a record of my thoughts and life as I mentioned, but also occasionally I will write some thoughts arising from the books, movies, episodes, and even the games I have played recently. My knowledge is not enough to support me to recommend anything. But if there are some cold, more useful Internet resources, I will shared in this blog.</p><p>​     I mainly write in Chinese, which is my native language. My English is not good enough for me to express myself freely, so maybe every once in a while I’ll consolidate what I post and translate it into English and upload it again. But I’m still trying to learn English.  I myself look forward to the day when I can write original content in all English.</p><p>​     Thank you for reading this.</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/">个人博客的起点</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E5%BC%95%E8%A8%80/">引言</category>
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/English/">English</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/10/23/english/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>网站引言</title>
      <link>https://mimaglows.com/2022/10/23/worldf/</link>
      <guid>https://mimaglows.com/2022/10/23/worldf/</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:18:46 GMT</pubDate>
      
      <description>在个人网站的开头，我会说的话。</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="网站引言"><a href="#网站引言" class="headerlink" title="网站引言"></a>网站引言</h1><p>​       秉持着“能把想到的事情记录下来”的想法，我在各种网络教程和官方说明文档的指引下，开设了我自己的hexo博客。这花了我差不多两天的时间，Git、Node.js、Markdown格式，甚至Github账号也是这个时候才注册使用，因此也不可避免地走了一些弯路，第一天晚上我就搞砸了，不得不删库重启，所幸第二次尝试总算成功了，这就是现在大家所见到的博客的全貌，虽然还有些网页还没做好，有一些功能还没有实现，不过就目前来看能够支撑我进行一些写作了，至于未来我会不会再为网页添加一些其他的功能，那就敬请期待吧。</p><p>​        我不是计算机技术专业的学生，我的中学阶段也没有学习和尝试过计算机技术，很多概念我都不了解，只是在我好奇心起时，便会生一股动力去探索，<del>说难听点叫折磨自己</del>。或许是因为这个性格，有空闲的时间会抱着兴趣看一些其他专业的书籍，像是经济、政治、新闻专业的书，以后可能会看一些影视的书。可是这些书我看了也无法像真正专攻这个方向的同学一样有着很深的了解，且对我的未来，例如就业、考研也没有实质性帮助，因此理解我的人并不多，有些时候甚至自己也会怀疑自己，所以我刚刚说难听点就是折磨自己，大概就是这个道理。<strong>只是就像这个网页一样，当花了大量时间，最终呈现出来的，是个“虽然还有点欠缺，但是整体看上去还挺像样的”的“完全属于我自己的”博客时，心中难免会泛起得意之感，或许这可以安慰自己“折磨自己”终究还是有意义的吧。</strong></p><p>​       很高兴能在lxns.net的友链中留下自己的网页，我去看了看落雪的其他友链，他们的博客是很多技术学习的心得与说明相关，<del>我都看不懂……</del> 就如同我刚刚讲的，<strong>我的博客将主要记录我觉得有趣的故事、看书看剧看番玩游戏等的心得以及一些我觉得值得分享的好用的玩意。请保持期待。</strong></p><p>​        这个博客我并没有想过流量，如果你现在看到这里，我会很高兴。哪怕没有人来看也没有关系，我小透明已经习惯了，记录自己的地方，就没必要过分藏着掖着怕得罪人了。</p><p>​        就酱，大家早安。</p><p>​    </p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/">个人博客的起点</category>
      
      
      <category domain="https://mimaglows.com/tags/%E5%BC%95%E8%A8%80/">引言</category>
      
      
      <comments>https://mimaglows.com/2022/10/23/worldf/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
